Установка локального веб-сервера — XAMPP
----------------------------------------

XAMPP является самой популярной средой разработки PHP

XAMPP полностью бесплатный и простой в установке дистрибутив Apache, содержащий MySQL, PHP и Perl. XAMPP создан с открытым исходным кодом, чтобы быть невероятно простым в установке и в использовании.


1.  Пройдите на сайт `XAMPP <https://www.apachefriends.org/ru/index.html>`_  и скачайте последнюю версию “XAMPP для Windows”.

    .. image:: img/xampp_1.png
        :alt: XAMPP

2.  Запустите скачанный файл xampp­win32­x.x.x­x­xxxx­installer.exe. 

3.  Нажмите Да в окне Контроль учетных записей пользователей, чтобы разрешить установку программы.

    .. image:: img/xampp_2.png
        :alt: XAMPP

4.  На время установки рекомендуется временно приостановить антивирус. После приостановки антивируса нажмите Yes. В некоторых случаях антивирус может препятствовать установке программного обеспечения. Если у вас в качестве антивируса запущен Microsoft Security Essentials, его можно не отключать.

    .. image:: img/xampp_3.png
        :alt: XAMPP

5.  Соглашаемся, что не будем устанавливать программу в C:\\Program Files, и нажимаем OK. Контроль учетных записей (UAC) может ограничить некоторые функции XAMPP при установке в C:\\Program Files, рекомендуется установка в директорию по умолчанию.

    .. image:: img/xampp_4.png
        :alt: XAMPP

6.  Нажмите Next, чтобы начать установку XAMPP.

    .. image:: img/xampp_5.png
        :alt: XAMPP

7.  Убедитесь, что выбраны все компоненты и нажмите Next 

    .. image:: img/xampp_6.png
        :alt: XAMPP

8.  Выберите папку для установки XAMPP и нажмите Next. Не рекомендуется менять этот путь и не рекомендуется ставить C:\\Program Files. 

    .. image:: img/xampp_7.png
        :alt: XAMPP

9.  Уберите флажок с **Learn more about Bitnami for XAMPP** и нажмите **Next**. 

    .. image:: img/xampp_8.png
        :alt: XAMPP

10. Чтобы начать установку, нажмите Next.

    .. image:: img/xampp_9.png
        :alt: XAMPP

11. Пожалуйста, подождите, установка XAMPP займет у вас всего несколько минут.

    .. image:: img/xampp_10.png
        :alt: XAMPP

12. Убедитесь, что стоит флажок [v] Do you want to start the Control Panel now? и 
нажмите Finish. 

    .. image:: img/xampp_11.png
        :alt: XAMPP

13. Нажмите Config для вызова настроек панели XAMPP в запущенном XAMPP Control 
Panel.

    .. image:: img/xampp_12.png
        :alt: XAMPP

14. В группе Autostart of modules поставить флажок [v] Apache, [v] MySQL и нажмите 
Save.

    .. image:: img/xampp_13.png
        :alt: XAMPP

15. Нажмите Quit, чтобы применить установленные параметры.

    .. image:: img/xampp_14.png
        :alt: XAMPP

16. Нажмите **Пуск → Все программы → XAMPP → XAMPP Control Panel → Правая кнопка мыши → Отправить → Рабочий стол (создать ярлык)**. 

    .. image:: img/xampp_15.png
        :alt: XAMPP

17. Запустите XAMPP Control Panel на Рабочем столе. 

    .. image:: img/xampp_16.png
        :alt: XAMPP

18. Нажмите Разрешить доступ, чтобы запустить Apache HTTP Server. 

    .. image:: img/xampp_17.png
        :alt: XAMPP

19. Нажмите Разрешить доступ, чтобы запустить MySQL. 

    .. image:: img/xampp_18.png
        :alt: XAMPP

20. Перейдите на localhost/xampp в браузере. Если вы видите приветственное сообщение 
*Welcome to XAMPP for Windows!*, значит вы успешно установили среду 
PHP­-разработки XAMPP. 

    .. image:: img/xampp_19.png
        :alt: XAMPP
